<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>SFRFRLNC</title>
    <link href="https://sfrfrlnc.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://sfrfrlnc.github.io" />
    <updated>2022-11-08T02:23:44+07:00</updated>
    <author>
        <name>Admin</name>
    </author>
    <id>https://sfrfrlnc.github.io</id>

    <entry>
        <title>Mengenal Jenis-Jenis Teknik Berkebun</title>
        <author>
            <name>Admin</name>
        </author>
        <link href="https://sfrfrlnc.github.io/mengenal-jenis-jenis-teknik-berkebun.html"/>
        <id>https://sfrfrlnc.github.io/mengenal-jenis-jenis-teknik-berkebun.html</id>
        <media:content url="https://sfrfrlnc.github.io/media/posts/3/thumbnail-half.png" medium="image" />
            <category term="Artikel Umum"/>

        <updated>2022-11-08T02:23:44+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://sfrfrlnc.github.io/media/posts/3/thumbnail-half.png" alt="" />
                    Berkebun adalah aktivitas yang menyenangkan bagi sebagian orang. Sebagian orang lebih suka berkebun secara hidroponik, atau aquaponik, atau secara konvensional, atau yang lain-lain. Namun, tahukah Anda bahwa teknik berkebun tidak hanya itu saja. Masih ada yang lain. Beberapa teknik mungkin merupakan pengkhususan dari teknik yang&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://sfrfrlnc.github.io/media/posts/3/thumbnail-half.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Berkebun adalah aktivitas yang menyenangkan bagi sebagian orang.</p>
<p>Sebagian orang lebih suka berkebun secara hidroponik, atau aquaponik, atau secara konvensional, atau yang lain-lain.</p>
<p>Namun, tahukah Anda bahwa teknik berkebun tidak hanya itu saja.</p>
<p>Masih ada yang lain.</p>
<p>Beberapa teknik mungkin merupakan pengkhususan dari teknik yang lain, seperti misalnya teknik biodynamic dan permaculture yang masih merupakan teknik organik.</p>
<p>Beberapa teknik juga bisa menggunakan media yang sama, tetapi beda perlakuannya, seperti teknik konvensional dan teknik organik.</p>
<p>Berikut ini, akan diperkenalkan beberapa teknik berkebun yang sebagian mungkin masih asing di telinga kita.</p>
<h2>1. Teknik Konvensional</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun dengan menggunakan tanah. Bibit tanaman ditanam ke tanah untuk kemudian dipelihara. Atau, bisa juga dimulai dengan menyemai benih hingga menjadi bibit, kemudian bibit tanaman tersebut ditanam ke tanah.</p>
<p>Pada prakteknya, hal ini bisa dilakukan di dalam pot, polybag, maupun taman. Selain itu, penggunaan pupuk kimia maupun pestisida kimia masih mungkin dilakukan.</p>
<h2>2. Teknik Organik</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun dengan menggunakan tanah. Masih mirip dengan teknik konvensional.</p>
<p>Hanya saja, untuk beberapa faktor, digunakan bahan alami atau organik.</p>
<p>Misalnya, pestisida yang digunakan harus alami, begitu pula pupuknya.</p>
<h2>3. Teknik Hidroponik</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun dengan menggunakan air yang dicampur dengan nutrisi tanaman.</p>
<p>Tanaman ditanam dalam sebuah penampung larutan nutrisi yang mungkin disirkulasi maupun tidak disirkulasi.</p>
<p>Akar tanaman akan menyerap nutrisi dari larutan tersebut sehingga dapat tumbuh dan bahkan menghasilkan bunga maupun buah.</p>
<h2>4. Teknik Aeroponik</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun tanpa menggunakan tanah. Nutrisi didapatkan tanaman melalui semprotan dari nosel atomisasi.</p>
<h2>5. Teknik Aquaponik</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun dengan menggunakan kotoran hewan air seperti ikan. </p>
<p>Ikan dipelihara bersama tanaman yang mana air kolamnya disirkulasi melewati tanaman sehingga nutrisi dari kotoran ikan akan digunakan oleh tanaman.</p>
<h2>6. Teknik Biodynamic</h2>
<p>Ini adalah semacam teknik organik, tapi dengan menggunakan pseudo science. Kadang digunakan juga ilmu astrologi.</p>
<h2>7. Teknik Companion Planting</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun yang mencampur beberapa jenis tanaman secara berdekatan.</p>
<p>Teknik ini diyakini bisa menjadi pengendalian hama, mendukung polinasi, dan menyediakan habitat bagi serangga yang menguntungkan.</p>
<h2>8. Teknik Succession Planting</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun secara bergelombang (dalam hal waktu).</p>
<p>Dengan cara ini, hasil panen bisa didapatkan pada berbagai musim.</p>
<h2>9. Teknik Permaculture</h2>
<p>Ini adalah teknik yang mirip dengan teknik organik. Bedanya mungkin adalah pada dampaknya ke lingkungan, karena teknik ini sangat ketat dalam memanajemen limbah.</p>
<h2>10. Teknik Square Foot</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun yang menandai taman setiap penambahan square foot (kaki persegi). Tujuannya adalah mengurangi rumput liar dan mengoptimalkan ruang untuk tanaman.</p>
<h2>11. Metode Mittlieder</h2>
<p>Ini adalah teknik yang menggabungkan teknik dengan tanah dan hidroponik.</p>
<h2>12. Teknik Straw Bale</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun yang medianya adalah bundle dari jerami (itu yang disebut sebagai straw bale).</p>
<h2>13. Teknik Lasagna</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun dengan pelapisan materi kompos, yang mana, lapisan teratasnya diisi tanah. Tujuannya adalah untuk mengurangi rumput liar.</p>
<h2>14. Teknik Keyhole</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun dengan bentuk lingkaran, yang mana pusatnya diisi kompos. Kompos kemudian diairi sehingga dapat mengalirkan nutrisi ke tanaman yang ditanam di sekelilingnya.</p>
<h2>Penutup</h2>
<p>Setelah kita membaca beberapa teknik berkebun tadi, diharapkan kita mendapatkan pengetahuan baru yang bisa diterapkan pada sistem yang telah ada.</p>
<p>Atau, jika sistem tersebut belum ada, mungkin kita bisa membuatnya yang baru.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
