<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>SFRFRLNC</title>
    <link href="https://sfrfrlnc.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://sfrfrlnc.github.io" />
    <updated>2023-01-04T08:43:45+07:00</updated>
    <author>
        <name>Admin</name>
    </author>
    <id>https://sfrfrlnc.github.io</id>

    <entry>
        <title>Ide Cara Budidaya Sawi dengan Tiang Jemuran dan Botol Bekas</title>
        <author>
            <name>Admin</name>
        </author>
        <link href="https://sfrfrlnc.github.io/ide-cara-budidaya-sawi-dengan-tiang-jemuran-dan-botol-bekas.html"/>
        <id>https://sfrfrlnc.github.io/ide-cara-budidaya-sawi-dengan-tiang-jemuran-dan-botol-bekas.html</id>
        <media:content url="https://sfrfrlnc.github.io/media/posts/9/thumbnail-half.png" medium="image" />
            <category term="Artikel Budidaya"/>

        <updated>2023-01-04T08:43:45+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://sfrfrlnc.github.io/media/posts/9/thumbnail-half.png" alt="" />
                    Disclaimer: Cara ini belum saya uji dan baru berupa ide. Resiko tanggung sendiri. Tanaman yang berwarna hijau atau putih kehijauan ini bisa menjadi santapan lezat. Entah itu sebagai topping mie instan atau sayur capcay, tanaman ini tetap digemari oleh penggemarnya. Ya, begitulah sawi. Karena rasanya&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://sfrfrlnc.github.io/media/posts/9/thumbnail-half.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <blockquote>
<p>Disclaimer: Cara ini belum saya uji dan baru berupa ide. Resiko tanggung sendiri.</p>
</blockquote>
<h2>Sawi. Apakah sawi itu?</h2>
<p>Tanaman yang berwarna hijau atau putih kehijauan ini bisa menjadi santapan lezat.</p>
<p>Entah itu sebagai topping mie instan atau sayur capcay, tanaman ini tetap digemari oleh penggemarnya.</p>
<p>Ya, begitulah sawi.</p>
<h2>Apakah sawi enak?</h2>
<p>Karena rasanya enak, maka lebih enak lagi jika kita bisa mendapatkannya dari kebun sendiri.</p>
<p>Sawi yang didapat dari kebun sendiri bisa lebih enak karena masih segar, langsung dari kebun, dan jika metodanya organik boleh jadi lebih sehat.</p>
<h2>Tapi, pernahkan Anda bertanya bagaimana caranya agar kita bisa menikmati sawi dari kebun sendiri?</h2>
<p>Jika ya, lanjutkan membaca.</p>
<p>Cara untuk menikmati sawi dari kebun sendiri tentunya adalah dengan menanam dan memanen sawi dari kebun sendiri.</p>
<p>Adapun, untuk memanen sawi, kita harus menanam sawi terlebih dahulu dan menunggunya hingga siap panen.</p>
<h2>Lalu, bagaimanakah cara menanam sawi?</h2>
<p>Penanaman sawi bisa dimulai dari menanam benihnya.</p>
<p>Benihnya bisa didapatkan dari tanaman sawi sebelumnya atau dengan membeli benihnya pada penjual benih sawi.</p>
<p>OK. Sekarang cukup jelas bahwa sawi adalah tanaman yang cukup menarik untuk dibudidayakan.</p>
<h2>Tapi, jenis sawi apakah yang akan kita bahas?</h2>
<p>Dalam artikel ini, kita akan membahas cara budidaya sawi hijau atau sawi yang sering kita jumpai pada mie ayam.</p>
<h2>OK. Cukup jelas. Jadi bagaimanakah cara budidaya sawi hijau?</h2>
<p>Sebelumnya, saya ingatkan kembali bahwa kita akan menggunakan tiang jemuran dan botol bekas sebagai penampung dan penyangga media tanam sawi.</p>
<h2>Mengapa kita menggunakan tiang jemuran dan botol bekas untuk membudidayakan sawi hijau?</h2>
<p>Sebenarnya, alasannya cukup sederhana. Karena kita ingin menanamnya pada lahan yang sempit.</p>
<p>Tiang jemuran bisa menjadi penyangga pada botol bekas yang mana di dalamnya diisi media tanam dan tanaman sawi hijau itu.</p>
<h2>Lalu, bagaimanakah langkah-langkah menanam sawi hijau?</h2>
<p>Berikut ini adalah langkah-langkahnya.</p>
<h3>Alat dan bahan</h3>
<ol>
<li>Tiang jemuran.</li>
<li>Tali rafia.</li>
<li>Botol air mineral bekas (ukuran 1.5 liter).</li>
<li>Benih sawi hijau. Bisa dibeli di marketplace online atau di tempat lain.</li>
<li>Media tanam. Bisa dibeli di penjual tanaman hias, karena budidaya sawi hijau ini berskala hobi, bukan untuk mencari keuntungan.</li>
</ol>
<h3>Langkah konstruksi</h3>
<ol>
<li>Potong botol air mineral bekas menjadi 2 bagian.</li>
<li>Bagian bawah diambil, yang atas boleh dibuang.</li>
<li>Lubangi bagian bawah potongan bawah tadi dengan kawat panas atau solder. Lubangnya jangan terlalu besar. Cukup lubangi sebanyak 5 dan merata.</li>
<li>Lubangi bagian atas potongan bawah tadi dengan cara yang sama. Kali ini, cukup 3 lubang saja yang membentuk segitiga. Tujuannya adalah untuk mengikat tali rafia sebagai tali penggantung.</li>
<li>Isi bagian bawah potongan bawah tadi dengan media tanam.</li>
<li>Gantung pada tiang jemuran dengan tali rafia tadi.</li>
</ol>
<h3>Gambar langkah konstruksi</h3>
<figure class="post__image post__image--center align-center"><img loading="lazy"  src="https://github.com/sfrfrlnc/sfrfrlnc-images/blob/main/tiang-jemuran-botol/tiang-jemuran-botol-step-1.png?raw=true" alt="" width="922" height="760"></figure><strong>Langkah 1</strong></p>
<figure class="post__image post__image--center"><br><img loading="lazy"  src="https://github.com/sfrfrlnc/sfrfrlnc-images/blob/main/tiang-jemuran-botol/tiang-jemuran-botol-step-2.png?raw=true" alt="" width="846" height="420"></figure>
<p class="align-center"><strong>Langkah 3 dan 4</strong></p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://github.com/sfrfrlnc/sfrfrlnc-images/blob/main/tiang-jemuran-botol/tiang-jemuran-botol-step-3.png?raw=true" alt="" width="855" height="675"></figure>
<p class="align-center"><strong>Langkah 4</strong></p>
<figure class="post__image post__image--center align-center"><img loading="lazy"  src="https://github.com/sfrfrlnc/sfrfrlnc-images/blob/main/tiang-jemuran-botol/tiang-jemuran-botol-step-4.png?raw=true" alt="" width="933" height="693"></figure><strong>Langkah 5 dan 6</strong></p>
<h3>Langkah penanaman</h3>
<ol>
<li>Pilih benih sawi hijau yang licin dan mengkilap.</li>
<li>Rendam benih dalam air selama kira-kira 10 jam, kemudian ambil yang tidak mengapung.</li>
<li>Masukkan benih ke botol bekas yang sudah digantung di tiang jemuran.</li>
<li>Batasi jumlah benih menjadi 3 per botol atau sesuaikan dengan perkiraan Anda.</li>
</ol>
<h3>Rutinitas pemeliharaan</h3>
<ul>
<li>Siram sebanyak 2 kali sehari dengan air.</li>
<li>Mungkin pupuk tidak diperlukan selama tidak ada masalah dalam pertumbuhan sawi hijau yang Anda tanam. Jika perlu, berikan pupuk kompos.</li>
<li>Pindahkan sawi muda yang terlalu padat ke botol lainnya agar merata dan tidak memenuhi botol saat dewasa.</li>
</ul>
<h3>Pemanenan</h3>
<ul>
<li>Setelah sekitar 60 hari, Anda boleh memanen sawi hijau yang Anda tanam.</li>
<li>Caranya bisa dengan memotong daunnya maupun mencabutnya hingga akar.</li>
</ul>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Disclaimer</title>
        <author>
            <name>Admin</name>
        </author>
        <link href="https://sfrfrlnc.github.io/disclaimer.html"/>
        <id>https://sfrfrlnc.github.io/disclaimer.html</id>

        <updated>2022-12-23T11:24:51+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Disclaimers for SFRFRLNC All the information on this website - https://sfrfrlnc.github.io - is published in good faith and for general information purpose only. SFRFRLNC does not make any warranties about the completeness, reliability and accuracy of this information. Any action you take upon the information&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h2>Disclaimers for SFRFRLNC</h2>
<p>All the information on this website - https://sfrfrlnc.github.io - is published in good faith and for general information purpose only. SFRFRLNC does not make any warranties about the completeness, reliability and accuracy of this information. Any action you take upon the information you find on this website (SFRFRLNC), is strictly at your own risk. SFRFRLNC will not be liable for any losses and/or damages in connection with the use of our website. Our Disclaimer was generated with the help of the <a href="https://www.privacypolicyonline.com/disclaimer-generator/">Disclaimer Generator</a>.</p>
<p>From our website, you can visit other websites by following hyperlinks to such external sites. While we strive to provide only quality links to useful and ethical websites, we have no control over the content and nature of these sites. These links to other websites do not imply a recommendation for all the content found on these sites. Site owners and content may change without notice and may occur before we have the opportunity to remove a link which may have gone 'bad'.</p>
<p>Please be also aware that when you leave our website, other sites may have different privacy policies and terms which are beyond our control. Please be sure to check the Privacy Policies of these sites as well as their "Terms of Service" before engaging in any business or uploading any information.</p>
<h2>Consent</h2>
<p>By using our website, you hereby consent to our disclaimer and agree to its terms.</p>
<h2>Update</h2>
<p>Should we update, amend or make any changes to this document, those changes will be prominently posted here.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Beragam Cara Mengolah Hasil Panen Cabe Rawit</title>
        <author>
            <name>Admin</name>
        </author>
        <link href="https://sfrfrlnc.github.io/beragam-cara-mengolah-hasil-panen-cabe-rawit.html"/>
        <id>https://sfrfrlnc.github.io/beragam-cara-mengolah-hasil-panen-cabe-rawit.html</id>
        <media:content url="https://sfrfrlnc.github.io/media/posts/7/thumbnail-half.png" medium="image" />
            <category term="Artikel Olahan Hasil Kebun"/>

        <updated>2022-12-23T04:15:13+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://sfrfrlnc.github.io/media/posts/7/thumbnail-half.png" alt="" />
                    Selamat! Mungkin saja bagi Anda yang telah menanam cabe rawit di kebun Anda sekarang bisa memanennya. Tapi sudah tidak aneh lagi jika 1 tanaman cabe rawit bisa menghasilkan buah yang banyak. Akan menjadi membingungkan jika Anda bukan penggemar berat masakan pedas tetapi juga tidak berencana&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://sfrfrlnc.github.io/media/posts/7/thumbnail-half.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Selamat! Mungkin saja bagi Anda yang telah menanam cabe rawit di kebun Anda sekarang bisa memanennya.</p>
<p>Tapi sudah tidak aneh lagi jika 1 tanaman cabe rawit bisa menghasilkan buah yang banyak.</p>
<p>Akan menjadi membingungkan jika Anda bukan penggemar berat masakan pedas tetapi juga tidak berencana menjualnya.</p>
<p>Untuk itu, di sini saya membuat daftar tentang apa cara mengolah cabe rawit dari kebun yang mungkin berlebih.</p>
<h2>1. Keringkan</h2>
<p>Cabe rawit yang segar akan menjadi layu dan membusuk jika dibiarkan begitu saja setelah dipetik.</p>
<p>Agar lebih awet dan bisa digunakan di kemudian hari, mungkin Anda ingin mengeringkannya.</p>
<h2>2. Simpan di Freezer</h2>
<p>Selain dengan pengeringan, Anda juga bisa mempertahankan keawetan cabe rawit dengan menyimpannya di freezer.</p>
<h2>3. Buat Rebon Cabe Rawit</h2>
<p>Cabe rawit yang dikeringkan bisa diblender dan ditambahkan rebon agar lebih lezat.</p>
<p>Hasilnya akan seperti remah-remah cabe yang bercampur dengan gurihnya rebon.</p>
<h2>4. Buat Saus</h2>
<p>Cabe rawit berlebih juga bisa dibuat saus.</p>
<p>Saus ini berguna untuk penambah rasa pada makanan Anda.</p>
<h2>5. Buat Acar</h2>
<p>Dengan merendamnya dalam larutan cuka, cabe rawit Anda bisa menjadi penyerta makanan yang sedap.</p>
<h2>6. Jadikan Benih</h2>
<p>Jika Anda tidak berencana memakannya, Anda juga bisa menjadikan cabe rawit Anda sebagai benih untuk ditanam kembali.</p>
<p>Kira-kira demikianlah ide yang bisa saya sampaikan bagi Anda yang panen cabe rawit berlebih. Mudah-mudahan bermanfaat.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ide Cara Membuat Kolam Ikan dengan Toren</title>
        <author>
            <name>Admin</name>
        </author>
        <link href="https://sfrfrlnc.github.io/ide-cara-membuat-kolam-ikan-dengan-toren.html"/>
        <id>https://sfrfrlnc.github.io/ide-cara-membuat-kolam-ikan-dengan-toren.html</id>
        <media:content url="https://sfrfrlnc.github.io/media/posts/6/thumbnail-half-2.png" medium="image" />
            <category term="Artikel Konstruksi"/>

        <updated>2023-01-04T02:15:59+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://sfrfrlnc.github.io/media/posts/6/thumbnail-half-2.png" alt="" />
                    Disclaimer: Cara ini belum saya uji dan baru berupa ide. Resiko tanggung sendiri. Ikan adalah organisme dari kingdom animalia, filum chordata. Selain dikonsumsi, ikan bisa melengkapi keindahan kebun maupun kolam. Hal itu disebabkan pada kebun, mungkin saja ada kolam dan kolam bisa diisi ikan. Untuk&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://sfrfrlnc.github.io/media/posts/6/thumbnail-half-2.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <blockquote>
<p>Disclaimer: Cara ini belum saya uji dan baru berupa ide. Resiko tanggung sendiri.</p>
</blockquote>
<h2>Ikan. Apakah ikan itu?</h2>
<p>Ikan adalah organisme dari kingdom animalia, filum chordata.</p>
<p>Selain dikonsumsi, ikan bisa melengkapi keindahan kebun maupun kolam.</p>
<p>Hal itu disebabkan pada kebun, mungkin saja ada kolam dan kolam bisa diisi ikan.</p>
<p>Untuk memeliharanya, diperlukan penampung air.</p>
<p>Berbagai cara bisa dilakukan untuk menampung air.</p>
<p>Salah satunya adalah dengan menggunakan kolam.</p>
<h2>Kolam. Apakah kolam itu?</h2>
<p>Seperti yang sebelumnya telah saya singgung, bahwa kolam adalah penampung air yang bisa diisi ikan.</p>
<p>Tapi, tidak hanya ikan, kolam pun bisa diisi organisme air lainnya.</p>
<p>Kolam juga terdiri dari beberapa jenis.</p>
<p>Dilihat dari posisinya secara vertikal, ada dua jenis kolam.</p>
<h2>Apa saja jenis-jenis kolam dilihat dari posisinya secara vertikal?</h2>
<p>Jenis kolam pertama adalah kolam yang berada di atas tanah.</p>
<p>Kolam ini lebih menyerupai ember yang diletakan di atas permukaan tanah.</p>
<p>Sedemikian rupa sehingga, dalam penempatannya, tidak diperlukan penggalian tanah.</p>
<p>Jenis kolam kedua adalah kolam yang berada di bawah tanah.</p>
<p>Kolam ini ditempatkan seolah menempatkan ember pada tanah yang sudah digali.</p>
<p>Sehingga, sebagian atau seluruh tingginya ada di dalam tanah.</p>
<p>Kedua jenis kolam ini bisa terbuat dari berbagai macam bahan:</p>
<ol>
<li>Kolam atas tanah berbahan ember</li>
<li>Kolam bawah tanah berbahan ember</li>
<li>Kolam atas tanah berbahan terpal</li>
<li>Kolam bawah tanah berbahan terpal</li>
<li>Kolam atas tanah berbahan toren</li>
<li>Kolam bawah tanah berbahan toren</li>
</ol>
<p>Perhatikan bahwa contoh di atas boleh jadi tidak nyata, tapi masuk akal.</p>
<h2>Barusan saya menyebut kata "toren". Apakah toren itu?</h2>
<p>Jika Anda memperhatikan rumah-rumah yang memiliki benda seperti tabung berwarna oranye atau biru, itulah yang saya maksud dengan toren.</p>
<p>Toren ini biasanya digunakan sebagai penampung air sementara.</p>
<p>Artinya, sebelum air digunakan, air akan ditampung dulu dalam toren tersebut.</p>
<p>Sumber airnya sendiri bisa dari berbagai asal. Bisa dari sumur bor atau yang lainnya.</p>
<p>OK. Sekarang cukup jelas.</p>
<h2>Lalu, apakah membuat kolam ikan dengan toren itu memungkinkan?</h2>
<p>Tentu saja.</p>
<p>Toren memiliki bahan yang tidak tembus air dan dapat menampung air.</p>
<p>Hanya saja, toren yang dijual di pasaran umumnya memiliki penutup yang menyempit di atasnya.</p>
<p>Padahal, untuk menjadi sebuah kolam ikan, diperlukan bagian atas yang terbuka lebar, karena ikan memerlukan oksigen.</p>
<p>Tapi, saya punya solusi untuk membuat kolam ikan dengan toren.</p>
<h2>Lalu, bagaimana cara membuat kolam ikan dengan toren?</h2>
<p>Cukup sederhana.</p>
<p>Prinsip pertama adalah lebarkan bagian atas.</p>
<p>Prinsip kedua adalah atur ketinggian air dengan pipa bawah yang mengarah ke atas.</p>
<p>Berikut ini langkahnya.</p>
<figure class="post__image post__image--center align-center"><img loading="lazy"  src="https://github.com/sfrfrlnc/sfrfrlnc-images/blob/main/kolam-toren/kolam-toren-step-1.png?raw=true" alt="kolam-toren-step-1" width="950" height="560"></figure><figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://github.com/sfrfrlnc/sfrfrlnc-images/blob/main/kolam-toren/kolam-toren-step-2.png?raw=true" alt="kolam-toren-step-2" width="946" height="560"></figure><figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://github.com/sfrfrlnc/sfrfrlnc-images/blob/main/kolam-toren/kolam-toren-step-3.png?raw=true" alt="kolam-toren-step-3" width="942" height="503"></figure><figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://github.com/sfrfrlnc/sfrfrlnc-images/blob/main/kolam-toren/kolam-toren-step-4.png?raw=true" alt="kolam-toren-step-4" width="1045" height="608"></figure>
<h2>Apakah cara membuat kolam ikan dengan toren masih belum jelas?</h2>
<p>Jika belum jelas, lanjutkan membaca.</p>
<p>Pada langkah pertama, Anda bisa memotong bagian atas toren dengan gergaji besi.</p>
<p>Pada langkah terakhir, Anda membutuhkan pipa paralon dan sambungannya (sesuaikan dengan tinggi toren).</p>
<p>Selain itu, perlu diingat bahwa pipa lengkung di bagian bawah tidak boleh dilem, agar kemiringan pipa bisa diatur. Tujuannya adalah agar tinggi air di dalam toren bisa diatur dengan pipa yang mengarah ke atas.</p>
<h2>Sekarang kolam toren saya sudah selesai, selanjutnya apa yang harus saya lakukan dengan kolam toren itu?</h2>
<p>Sebelumnya, hal yang harus Anda lakukan adalah membersihkan kolam toren dari sisa-sisa serbuk gergaji besi.</p>
<p>Bilaslah dengan air bersih.</p>
<p>Langkah selanjutnya adalah mengisinya dengan air.</p>
<p>Perlu diperhatikan bahwa jika Anda akan mengisinya dengan ikan, gunakan air ledeng yang sudah dibersihkan kandungan klorinnya.</p>
<p>Anda juga bisa menggunakan air sumur sebagai alternatif.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Mengenal Jenis-Jenis Teknik Berkebun</title>
        <author>
            <name>Admin</name>
        </author>
        <link href="https://sfrfrlnc.github.io/mengenal-jenis-jenis-teknik-berkebun.html"/>
        <id>https://sfrfrlnc.github.io/mengenal-jenis-jenis-teknik-berkebun.html</id>
        <media:content url="https://sfrfrlnc.github.io/media/posts/3/thumbnail-half.png" medium="image" />
            <category term="Artikel Umum"/>

        <updated>2022-11-08T02:23:44+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://sfrfrlnc.github.io/media/posts/3/thumbnail-half.png" alt="" />
                    Berkebun adalah aktivitas yang menyenangkan bagi sebagian orang. Sebagian orang lebih suka berkebun secara hidroponik, atau aquaponik, atau secara konvensional, atau yang lain-lain. Namun, tahukah Anda bahwa teknik berkebun tidak hanya itu saja. Masih ada yang lain. Beberapa teknik mungkin merupakan pengkhususan dari teknik yang&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://sfrfrlnc.github.io/media/posts/3/thumbnail-half.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Berkebun adalah aktivitas yang menyenangkan bagi sebagian orang.</p>
<p>Sebagian orang lebih suka berkebun secara hidroponik, atau aquaponik, atau secara konvensional, atau yang lain-lain.</p>
<p>Namun, tahukah Anda bahwa teknik berkebun tidak hanya itu saja.</p>
<p>Masih ada yang lain.</p>
<p>Beberapa teknik mungkin merupakan pengkhususan dari teknik yang lain, seperti misalnya teknik biodynamic dan permaculture yang masih merupakan teknik organik.</p>
<p>Beberapa teknik juga bisa menggunakan media yang sama, tetapi beda perlakuannya, seperti teknik konvensional dan teknik organik.</p>
<p>Berikut ini, akan diperkenalkan beberapa teknik berkebun yang sebagian mungkin masih asing di telinga kita.</p>
<h2>1. Teknik Konvensional</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun dengan menggunakan tanah. Bibit tanaman ditanam ke tanah untuk kemudian dipelihara. Atau, bisa juga dimulai dengan menyemai benih hingga menjadi bibit, kemudian bibit tanaman tersebut ditanam ke tanah.</p>
<p>Pada prakteknya, hal ini bisa dilakukan di dalam pot, polybag, maupun taman. Selain itu, penggunaan pupuk kimia maupun pestisida kimia masih mungkin dilakukan.</p>
<h2>2. Teknik Organik</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun dengan menggunakan tanah. Masih mirip dengan teknik konvensional.</p>
<p>Hanya saja, untuk beberapa faktor, digunakan bahan alami atau organik.</p>
<p>Misalnya, pestisida yang digunakan harus alami, begitu pula pupuknya.</p>
<h2>3. Teknik Hidroponik</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun dengan menggunakan air yang dicampur dengan nutrisi tanaman.</p>
<p>Tanaman ditanam dalam sebuah penampung larutan nutrisi yang mungkin disirkulasi maupun tidak disirkulasi.</p>
<p>Akar tanaman akan menyerap nutrisi dari larutan tersebut sehingga dapat tumbuh dan bahkan menghasilkan bunga maupun buah.</p>
<h2>4. Teknik Aeroponik</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun tanpa menggunakan tanah. Nutrisi didapatkan tanaman melalui semprotan dari nosel atomisasi.</p>
<h2>5. Teknik Aquaponik</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun dengan menggunakan kotoran hewan air seperti ikan. </p>
<p>Ikan dipelihara bersama tanaman yang mana air kolamnya disirkulasi melewati tanaman sehingga nutrisi dari kotoran ikan akan digunakan oleh tanaman.</p>
<h2>6. Teknik Biodynamic</h2>
<p>Ini adalah semacam teknik organik, tapi dengan menggunakan pseudo science. Kadang digunakan juga ilmu astrologi.</p>
<h2>7. Teknik Companion Planting</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun yang mencampur beberapa jenis tanaman secara berdekatan.</p>
<p>Teknik ini diyakini bisa menjadi pengendalian hama, mendukung polinasi, dan menyediakan habitat bagi serangga yang menguntungkan.</p>
<h2>8. Teknik Succession Planting</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun secara bergelombang (dalam hal waktu).</p>
<p>Dengan cara ini, hasil panen bisa didapatkan pada berbagai musim.</p>
<h2>9. Teknik Permaculture</h2>
<p>Ini adalah teknik yang mirip dengan teknik organik. Bedanya mungkin adalah pada dampaknya ke lingkungan, karena teknik ini sangat ketat dalam memanajemen limbah.</p>
<h2>10. Teknik Square Foot</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun yang menandai taman setiap penambahan square foot (kaki persegi). Tujuannya adalah mengurangi rumput liar dan mengoptimalkan ruang untuk tanaman.</p>
<h2>11. Metode Mittlieder</h2>
<p>Ini adalah teknik yang menggabungkan teknik dengan tanah dan hidroponik.</p>
<h2>12. Teknik Straw Bale</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun yang medianya adalah bundle dari jerami (itu yang disebut sebagai straw bale).</p>
<h2>13. Teknik Lasagna</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun dengan pelapisan materi kompos, yang mana, lapisan teratasnya diisi tanah. Tujuannya adalah untuk mengurangi rumput liar.</p>
<h2>14. Teknik Keyhole</h2>
<p>Ini adalah teknik berkebun dengan bentuk lingkaran, yang mana pusatnya diisi kompos. Kompos kemudian diairi sehingga dapat mengalirkan nutrisi ke tanaman yang ditanam di sekelilingnya.</p>
<h2>Penutup</h2>
<p>Setelah kita membaca beberapa teknik berkebun tadi, diharapkan kita mendapatkan pengetahuan baru yang bisa diterapkan pada sistem yang telah ada.</p>
<p>Atau, jika sistem tersebut belum ada, mungkin kita bisa membuatnya yang baru.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
